港鐵考慮配電站上面起樓

鐵路上蓋土地供應日漸耗盡，政府及港鐵（00066）為增加住屋供應，正研究將東涌配電站及將軍澳百勝角通風樓作上蓋發展。市場估計，若順利撥作房屋發展，料可提供約1,200伙供應。

作為土地供應重要來源的鐵路項目，港鐵由於過去幾年積極推地，除了計劃今年推出的將軍澳日出康城第13期、黃竹坑站第5及第6期外，餘下就只剩一個規模龐大的小蠔灣車廠（1.4萬伙），而西鐵則只剩八鄉車廠及錦上路站第2期。

由於小蠔灣車廠的發展需時，為避免鐵路項目供應出現斷層，政府及港鐵正研究將各類周邊設施作上蓋發展，除了過往曾經嘗試的通風大樓外，配電站亦是其中一個研究對象。據了解，選址包括東涌牽引配電站及將軍澳百勝角通風樓。

癌症+
醫療+
稅收+(樓)

識玩

學校上蓋起樓
球場上蓋起樓
醫院上蓋起樓
油站上蓋起樓

即刻解決土地問題

IFC頂層上起樓

填田區上面都好

有火魔會爆成點

政總咁大個口可以係下面起狗屋

以前我都諗過
喺科學館，歷史博物館上面起樓
咁又可以解決土地問題，又可以有博物館

順便提議埋拆撚咗個禮賓府起樓，最多喺88樓撥個複式單位代替

九龍塘已經有一個盤係咁

狗屋上面起樓

可以無限空襲

劉天成老母個墳上起樓

冚樓鏟

黨鐵站呀車箱呀夜晚改埋做賓館啦不如